%@P:exocorcp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\underline {Complète les phrases ci-dessous :}\par
\begin{enumerate}
 \item Le périmètre d'une figure c'est la \dotfill de cette figure.
 \item Le périmètre d'une figure est donné par la \dotfill des \dotfill de tous les \dotfill de cette figure.
 \item La longueur d'un cercle c'est aussi le \dotfill de ce cercle.
 \item On le calcul avec la formule P$_{cercle}$=\dotfill $\times$\dotfill si on connaît le \dotfill de ce cercle.
 \item Si on connaît le \dotfill de ce cercle, on le calcule avec la formule P$_{cercle}$=\dotfill $\times$\dotfill $\times$ \dotfill
 \item Le signe \dotfill est un nombre qui vaut environ \dotfill.
\end{enumerate}
%@Correction:
\begin{enumerate}
 \item Le périmètre d'une figure c'est la longueur du pourtour de cette figure.
 \item Le périmètre d'une figure est donné par la somme des longueurs  de tous les côtés  de cette figure.
 \item La longueur d'un cercle c'est aussi le périmètre de ce cercle.
 \item On le calcul avec la formule P$_{cercle}$=diamètre  $\times$ $\pi$ si on connaît le diamètre  de ce cercle.
 \item Si on connaît le rayon  de ce cercle, on le calcule avec la formule P$_{cercle}$=rayon  $\times$ 2 $\times$ $\pi$
 \item Le signe $\pi$ est un nombre qui vaut environ $3,14$.
\end{enumerate}